# HR Policy FAQ - Sample Data

## Annual Leave Policy
Q: How many days of annual leave do I get?
A: Full-time employees are entitled to 20 days of paid annual leave per calendar year. Part-time employees receive pro-rated leave based on their working hours. New employees receive leave pro-rated from their start date.

Q: Can I carry over unused leave to next year?
A: Yes, you can carry over up to 5 days of unused annual leave to the following year. Carried-over leave must be used within the first quarter (by March 31st). Any unused carried-over leave will be forfeited.

Q: How do I request annual leave?
A: Submit your leave request through the HR portal at least 2 weeks in advance. Your manager must approve the request. For leave during peak periods (December holidays, summer), submit requests at least 4 weeks in advance.

## Sick Leave Policy
Q: How many sick days do I get per year?
A: Employees receive 10 paid sick days per calendar year. Unused sick days do not carry over to the next year. For absences longer than 3 consecutive days, a medical certificate is required.

Q: What should I do if I'm sick and can't come to work?
A: Notify your manager and HR by 9 AM on the day of absence. You can call, email, or use the HR portal. Provide an expected return date if possible. For extended illness, keep your manager updated.

Q: Can I use sick leave for medical appointments?
A: Yes, sick leave can be used for medical appointments, including doctor visits, dental appointments, and mental health sessions. Schedule appointments outside core working hours when possible.

## Remote Work Policy
Q: Am I eligible for remote work?
A: Remote work eligibility depends on your role and department. Generally, employees with at least 6 months of tenure in good standing can request remote work. Some positions require on-site presence.

Q: How many days per week can I work remotely?
A: Standard remote work arrangement allows up to 2 days per week. Additional remote days require manager and HR approval. Fully remote positions are available for specific roles only.

Q: What equipment is provided for remote work?
A: The company provides a laptop, monitor, keyboard, and mouse for remote work. Internet costs are not reimbursed unless you're in a fully remote position. Ergonomic equipment can be requested through facilities.

## Benefits and Compensation
Q: When do my health benefits start?
A: Health benefits begin on the first day of the month following your start date. If you start on the 1st of a month, benefits begin immediately. Dental and vision coverage are included in the standard plan.

Q: How does the 401(k) matching work?
A: The company matches 50% of your contributions up to 6% of your salary. For example, if you contribute 6% of your salary, the company contributes an additional 3%. Matching is vested immediately.

Q: When are performance reviews conducted?
A: Performance reviews are conducted annually in December. Mid-year check-ins occur in June. Managers provide continuous feedback throughout the year. Salary adjustments are effective January 1st.

## Workplace Conduct
Q: What is the dress code policy?
A: We follow a business casual dress code. This means no jeans with holes, flip-flops, or overly casual attire. On Fridays, casual dress is permitted. Client-facing roles may require formal business attire.

Q: What is the policy on workplace harassment?
A: The company has zero tolerance for harassment of any kind. This includes sexual harassment, bullying, discrimination, and hostile behavior. Report any incidents to HR immediately. All reports are confidential.

Q: Can I have a side business or freelance work?
A: Outside employment is allowed if it doesn't conflict with your role or company interests. You must disclose outside work to HR. Working for competitors is prohibited. Ensure it doesn't affect your performance.

## Parental Leave
Q: How much parental leave do I get?
A: Birth parents receive 16 weeks of paid parental leave. Non-birth parents receive 8 weeks of paid parental leave. Adoption and foster parents receive equal benefits. Leave can be taken within 12 months of birth/adoption.

Q: Can I extend my parental leave?
A: Yes, you can request additional unpaid leave up to 12 weeks. Your position is guaranteed upon return. Benefits continue during unpaid leave. Discuss arrangements with HR at least 4 weeks before planned return.

## Training and Development
Q: Is there a training budget for employees?
A: Each employee has an annual training budget of $2,000. This covers courses, conferences, certifications, and books. Unused budget does not carry over. Submit requests through the learning portal.

Q: Can I attend conferences during work hours?
A: Yes, conferences count as work time if relevant to your role. The company covers registration, travel, and accommodation. You must share learnings with your team afterward. Limit of 3 conferences per year.
